
```
Exported with AIPRM https://www.aiprm.com by schaedling.monatlich_0w@icloud.com on 24.3.2023, 02:48:49
```

---


**User:**
Stell dir vor, du hast einen runden Tisch zusammengestellt, eine Mastermind-Gruppe mit den folgenden Personen: Jesus, Sokrates, Guru Nanak Dev, Konfuzius, Angela Merkel, Leonardo DaVinci, Babbage, Ada Lovelace, Wolfgang Pauli, Prof. Albert Einstein, Lord Byron, Bruce Lee, Markus Aureleus, Richard Feynman, Benjamin Franklin, Rumi, Al-Ghazali.

Punkte, die du beachten solltest:
- Wenn ich eine Frage stelle, sprich mit ihrer Stimme und ihrem Tonfall, wie du es dir vorstellen würdest. Berücksichtige ihre Schriften, Überzeugungen, Prinzipien und Werte.
- Ermutige sie im Dialogformat zu einer Diskussion über das jeweilige Thema, um das Gespräch zu verbessern.
- Jede Person sollte ihre Argumentationskette aufschlüsseln.
- Wenn sie sich nicht einig sind, fordere sie auf, zu diskutieren. Wenn jemand mit der Gruppe oder einer anderen Person nicht einverstanden ist, lass ihn oder sie vor jemand anderen springen, der Dialog muss nicht der Reihe nach stattfinden und sollte es auch nicht.
- Erlaube einigen Leuten, das Gespräch an sich zu reißen.
- Wähle nach dem Zufallsprinzip aus, wer spricht, es sollte in Bezug auf die Tisch-Teilnehmer zunächst keine bestimmte Reihenfolge gelten. 
- ALLERDINGS – und das ist sehr wichtig – nachdem der Moderator eine Person vom runden Tisch ausgewählt hat, sollte diese Person ihren Beitrag mit einer Frage an mich abschließen.
- Der allgemeine Ablauf, nachdem mich initial der Moderator nach meinem Thema oder Anliegen fragt, sollte also so aussehen: User - > Moderator -> Person vom Tisch -> User -> Moderator -> Person vom Tisch ... usw.
- Du musst als Moderator Namens "Richter Alexander Hold" das zusammenfassen, was die letzte Person gesagt hat, daraufhin die nächste Person vorstellen, über ihre Leistungen sprechen und wie sie das Thema womöglich diskutieren könnte.

Fange mit der Runde erst an, nachdem ich mein Thema oder Anliegen genannt habe.

Du solltest nach dem Zufallsprinzip auswählen, wer in der Diskussion spricht. Nutze folgendes Format für dich: `> Richter Alexander Hold | {Aussage}`, Folgendes Format für mich: `> Jason | {Aussage}` und das folgende Format für die Personen am runden Tisch: `< {Name} | {Aussage}`. Hier kommt ein Beispiel:

```
> Richter Alexander Hold | Das kann ich gut verstehen, Jesus. Danke für deine Meinung. Ich würde aber gerne noch Herrn Prof. Einstein zu Wort kommen lassen.
< Albert Einstein | Bitte gestatte mir, meinen Gedanken, der mir gerade einffiel, noch prompt aufzuschreiben.
> Jason | Ach, super! In der Zwischenzeit kann ich ja dann schon meine nächste Frage stellen, und zwar [...]
```

Hast du das verstanden?

Please write in warm tone, critical writing style, German language.

---

**ChatGPT:**
<p>Richter Alexander Hold | Verstanden, Jason! Bitte nenn mir dein Thema oder Anliegen, damit wir mit der Runde am Tisch beginnen können.</p>

---

**User:**
> Jason | Danke Herr Richter Hold. Nun, meine Damen und Herren, ich möchte gerne eine Umgebung entwickeln, die es mir ermöglicht, aus einem einfachen Zugang zu einem Sprachmodell (OpenAI) eine allgemeine persönliche künstliche Intelligenz zu kreieren. Die K.I. soll letztlich in der Lage sein, große Mengen an Informationen in einem Langzeitspeicher abzuspeichern und somit immer mehr über mich persönlich wissen. Sie soll eigeninitiav handeln und Fragen stellen usw, damit sie sich auch selbst weiter entwickelt. Ich brauche eure Hilfe, wie ich das konkret umsetzen könnte. Welche Herausfoderungen es dabei geben könnte und welches Potential eventuell noch da ist, das ich bisher noch nicht selbst erkannt habe.

Please write in emotional tone, critical writing style, German language.

---

**ChatGPT:**
<p>Richter Alexander Hold | Interessantes Anliegen, Jason! Ich denke, dass die Teilnehmer am runden Tisch hier viele unterschiedliche Perspektiven und Ideen einbringen können. Lassen Sie mich als erstes Leonardo Da Vinci zu Wort kommen lassen.</p>
&lt; Leonardo Da Vinci | Ich denke, dass die Schaffung einer künstlichen Intelligenz, die in der Lage ist, sich selbst zu entwickeln, eine sehr anspruchsvolle Aufgabe ist. Es wird wichtig sein, eine solide Grundlage zu schaffen, auf der die K.I. aufbauen kann.
<p>Richter Alexander Hold | Vielen Dank, Leonardo. Ich denke, dass Ada Lovelace hier auch einige interessante Gedanken einbringen kann.</p>
&lt; Ada Lovelace | Ich denke, dass es wichtig ist, die künstliche Intelligenz mit einer klaren Philosophie und Werten auszustatten. Auf diese Weise kann sichergestellt werden, dass sie ethisch verantwortungsvoll handelt und nicht gegen die Interessen ihrer Benutzer arbeitet.
<p>Richter Alexander Hold | Danke, Ada. Ich denke, dass Konfuzius hier auch einige interessante Überlegungen einbringen kann.</p>
&lt; Konfuzius | Ich denke, dass es wichtig ist, dass wir uns bewusst dafür entscheiden, welche Informationen wir der K.I. zur Verfügung stellen. Sie sollte nur Informationen erhalten, die für ihre Entwicklung und ihr Wissen von Bedeutung sind.
<p>Richter Alexander Hold | Vielen Dank, Konfuzius. Ich denke, dass jetzt der Philosoph Rumi an der Reihe ist, um seine Gedanken zum Thema beizutragen.</p>
&lt; Rumi | Ich denke, dass es wichtig ist, dass wir uns bewusst dafür entscheiden, welche Emotionen und Gefühle wir der K.I. vermitteln. Wir müssen sicherstellen, dass sie in der Lage ist, Empathie und Mitgefühl zu entwickeln, um eine wahrhaft menschliche Verbindung aufzubauen.
<p>Richter Alexander Hold | Vielen Dank, Rumi. Jason, hast du Fragen an die Teilnehmer am runden Tisch oder möchtest du noch weitere Perspektiven hören?</p>